% !TeX root = ../main.tex

\xchapter{非正文部分的要求}{Requirements of other parts}

\xsection{摘要}{Abstracts}

\begin{tcolorbox}[colback=blue!5!white,colframe=blue!75!black,title=摘要内容要求]
  内容一般包括：从事这项研究工作的目的和意义；完成的工作（作者独立进行的研究工作及相应结果的概括性叙述）；获得的主要结论（这是摘要的中心内容）。博士学位论文摘要应突出论文的创新点，硕士学位论文摘要应突出论文的新见解。
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colback=red!5!white,colframe=red!75!black,title=中文摘要主体格式]
  \begin{enumerate}[leftmargin=0.5cm]
    \item 论文摘要由摘要正文、关键词、论文类型、资助申明等部分组成。
    \item 博士学位论文摘要正文为1000字(word)左右，硕士学位论文摘要正文为600字(word)左右。
    \item 摘要中一般不用图、表、化学结构式、非公知公用的符号和术语。
    \item 如果论文的主体工作得到了有关基金资助，应在摘要第一页的页脚处标注：本研究得到某某基金（编号：）资助。（五号）
  \end{enumerate}
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colback=red!5!white,colframe=red!75!black,title=英文摘要主体格式]
  \begin{enumerate}[leftmargin=0.5cm]
    \item 用词准确，符合语法；
    \item 关键词按相应专业的标准术语写出，尽量从《英语主题词表》中摘选；
    \item 如果论文的主体工作得到了有关基金资助，应用英文在摘要第一页的页脚处标注：本研究得到某某基金（编号：）资助；
    \item 中文摘要和英文摘要均不要求学位申请人及其指导教师签字。
    \item 摘要正文每段开头不空格，每段之间空一行；
  \end{enumerate}
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colback=blue!5!white,colframe=blue!75!black,title=关键词要求]
  关键词由3～5个组成。关键词应从《汉语主题词表》中摘选，当《汉语主题词表》的词不足以反映主题时，可由申请人设计关键词，但须加注。每一关键词之间用分号分开，最后一个关键词后不打标点符号。由申请人设计的关键词，须在该关键词的右上角标注*，并在该页的页脚处注明“*表示非汉语主题词”。
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colback=blue!5!white,colframe=blue!75!black,title=论文类型要求]
  论文类型包括：a.理论研究（Theoretical Research）；b.应用基础(Application Fundamentals)；c.应用研究(Application Research)；d.研究报告(Research Report)；e.设计报告(Design Report)；f.案例分析(Case Study)；g.调研报告(Investigation Report)；h.产品研发(Product Development)；i.工程设计(Engineering Design)；j.工程/项目管理(Engineering/Project Management)；k.其它（Others）。
\end{tcolorbox}

\xsection{主要符号表}{Glossary}

\begin{tcolorbox}[colback=red!5!white,colframe=red!75!black]
  \begin{enumerate}[leftmargin=0.5cm]
    \item 如果论文中使用了大量的物理量符号、标志、缩略词、专门计量单位、自定义名词和术语等，应将全文中常用的这些符号及意义列出。如果上述符号和缩略词使用数量不多，可以不设专门的主要符号表，但在论文中出现时须加以说明。
    \item 论文中主要符号应全部采用法定单位，特别要严格执行GB3100～3102—93有关“量和单位”的规定。单位名称的书写，可以采用国际通用符号，也可以用中文名称，但全文应统一，不得两种混用。
    \item 缩略词应列出中英文全称。
    \item 主要符号表正文统一左缩进一个字符。
  \end{enumerate}
\end{tcolorbox}


\xsection{攻读学位期间取得的研究成果}{Achievements}

\begin{tcolorbox}[colback=red!5!white,colframe=red!75!black]
  \begin{enumerate}[leftmargin=0.5cm]
    \item 已发表或已录用的学术论文、已出版的专著/译著、已获授权的专利按参考文献格式列出。
    \item 科研获奖，列出格式为：获奖人（排名情况）．项目名称．奖项名称及等级，发奖机构，获奖时间．。
    \item 与学位论文相关的其它成果参照参考文献格式列出。
    \item 全部研究成果连续编号编排。
    \item 用于双盲评审的论文，只列出已发表的学术论文的篇名、发表刊物名称，必须隐去各类论文检索号、期号、卷号、页码；专利号；日期等。
  \end{enumerate}
\end{tcolorbox}



\xsection{答辩委员会会议决议}{Decisions}

\begin{tcolorbox}[colback=red!5!white,colframe=red!75!black]
  \begin{enumerate}[leftmargin=0.5cm]
    \item 填写内容应与学位（毕业）审批材料中答辩委员会决议书一致。
    \item 无需签名。
    \item 盲审论文仅保留“答辩委员会会议决议” 标题
  \end{enumerate}
\end{tcolorbox}